\section{Quellcode}

Im Folgenden werden wichtige Teile des Quellcodes gezeigt. Dabei werden als Zeilennummern zur besseren Orientierung stets die Zeilennummern aus den Code-Dateien verwendet.

\subsection{Pfadfinder}

Die in Abschnitt \ref{subsubsec:path-finding} behandelte Methode \texttt{nextStep} der Klasse \texttt{Processor} ist nicht nur für den nächsten Schritt, sondern für die Lösung der Pfadsuche, zuständig. Sie gibt entweder einen gefundenen Pfad oder eine leere Liste zurück. Der Startknoten \texttt{start} muss dabei zwingend Teil des Graphen \texttt{graph} sein. Die lokale Funktion \texttt{f} von Zeile 74 bis 104 kümmert sich um die Bewertung eines Knotens \texttt{v}, so wie in Abschnitt \ref{subsubsec:vertex-scoring} erklärt.\\[-8pt]

\lstinputlisting[language=Python, style=Python, firstnumber=60, firstline=60, lastline=142, caption={Berechnen des Pfads durch einen Graphen (Modul \texttt{processor})}]{../implementation/processor.py}

% Formatting
\newpage

\subsection{Automatische Optimierung}

\lstinputlisting[language=Python, style=Python, firstnumber=144, firstline=144, lastline=174, caption={Automatische Optimierungen des Pfads (Modul \texttt{processor})}]{../implementation/processor.py}

Die in Abschnitt \ref{subsubsec:auto-optimization} erläuterten und ebenfalls als Methode \texttt{optimize} der Klasse \texttt{Processor} implementierten automatischen Optimierungen eines Pfads wurden in Zeile 144 bis 174 der Datei \texttt{processor.py} umgesetzt.

% Formatting
\newpage

\subsection{Prüfen auf Sichtbarkeit}

\lstinputlisting[language=Python, style=Python, firstnumber=110, firstline=110, lastline=132, caption={Prüfen auf Sichtbarkeit einer Kante (Modul \texttt{visibility})}]{../implementation/visibility.py}

Die Funktion \texttt{isVisible} hier setzt auf die Nutzung von \texttt{visibility.findIntersection}, was ein Wrapper zu \texttt{visibility.find} ist. \texttt{findIntersection} erwartet vier Knoten (Typ \texttt{Vertex}), die in zwei Kanten (Typ \texttt{Edge}) übertragen und an \texttt{find} weitergereicht werden. Wird kein Schnittpunkt der beiden Kanten gefunden, so gibt es \texttt{None} zurück, welches bei einem Vergleich als \texttt{False} gewertet wird. Ein Schnittpunkt wäre ein \texttt{tuple} und damit \texttt{True}. Da frühzeitig abgebrochen werden kann, beschleunigt es das Verfahren enorm.\\

\subsection{Berechnen des Visibility Graph}

\lstinputlisting[language=Python, style=Python, firstnumber=84, firstline=84, lastline=139, caption={Aufbauen des Visibility Graphs (Modul \texttt{environment})}]{../implementation/environment.py}

Das Erstellen des Visibility Graph ist Aufgabe der ,,Umgebung``, sodass die Klasse \texttt{Environment} eine Methode \texttt{build} hat, die abgesehen von der booleschen Angabe, ob ein Fortschrittsbalken angezeigt werden soll, keine Argumente erwartet. In einer Schleife über alle Knoten des Graphen mit \texttt{self.graph.get()} werden diese auf ihre Sichtbarkeit entlang der Ideallinie geprüft (Zeile 120) und anschließend mit jedem Knoten \texttt{node}, der bereits durchlaufen worden ist, gegen geprüft und bei Bedarf ,,blockiert``.
